川普習近平通電 稱信守「我們的一中政策」

川普習近平通電 稱信守「我們的一中政策」
2017-02-10 14:15

〔駐美特派員曹郁芬／華府九日報導〕
美國白宮今晚發佈新聞稿表示，美國總統川普和中國國家主席席近平今天傍晚通了電話，在習近平要求下，川普同意「信守我們的『一個中國』政策」。

L白宮說，川普與習近平週四傍晚進行了冗長的通話，兩位領導人討論了許多議題，而在習近平要求下，川普同意「信守我們的『一個中國』政策」（President Trump agreed, at the request of President Xi, to honor our “one China” policy）.白宮說，美中兩國的代表將就雙方感興趣的各項議題展開接觸與協商。川普與習近平的通話是「非常親切的」（extremely cordial），兩位領導人都向雙方的人民致意，兩人也都提出互訪的邀請。川普總統與習近平期待進一步對話以獲致極為成功的成果。

英國金融時報在白宮發佈新聞稿前率先在網站上揭露川普與習近平的通話。金融時報原本報導，川普在進入白宮後首次與習近平的通話中，表示會遵守北京和台北在一九九二年同意的外交程式（diplomatic fomula），但稍後金融時報的報導拿掉了有關九二共識的文字，習近平與川普是否觸及九二共識，目前無法得到美國官員證實。

白宮八日才宣佈，川普總統寫了一封信給中國國家主席習近平，感謝他在川普就職時寫了一封賀函，並祝中國人民元宵節快樂，雞年行大運。根據白宮的聲明，川普總統期待與習近平合作以發展一個有利於美中的建設性關係。

白宮發言人史派瑟今天在例行簡報會上說，美中關係顯然對美國是重要的，而且川普很常談論中國，也了解美國在兩國關係中的國家利益與經濟利益。

他指出，川普清楚美國企業渴望進入中國市場，而美國也有國家安全利益要兼顧；當然，川普想盡其所能地與中國朝向發展「富有成果及建設性」的美中關係，也期待是朝這一方向邁進。

川普與台灣總統蔡英文十二月通電話曾在美國引起廣泛關注，北京也強烈抗議，川普隨後並質疑，為什麼美國要受一個中國政策約束。川普是否會接受一個中國成為美中能否進一步交流的門檻。

白宮公佈的聲明指出，川普會信守美國的一個中國政策，有別於中國堅持的一個中國原則。美國國務卿提勒森日前也在答覆參議員卡登的書面證詞中表示，他有意接受一個中國政策，但他將三公報、台灣關係法與六項保證都列為美國對中國和台灣關係的基石，並表示台灣人民是美國的朋友，不是交易的籌碼。
<自由時報>

有著數(個人利益)就乜都得~

一個中國中華民國
一個中國中華人民共和國,但外面仲有個台灣共和國
一個中國中華人民共和國,但台灣就係美國植民地

白宮公佈的聲明指出，川普會信守美國的一個中國政策，有別於中國堅持的一個中國原則。美國國務卿提勒森日前也在答覆參議員卡登的書面證詞中表示，他有意接受一個中國政策，但他將三公報、台灣關係法與六項保證都列為美國對中國和台灣關係的基石，並表示台灣人民是美國的朋友，不是交易的籌碼。

無承認台灣主權係屬於中國

取消香港關係法
向香港徵收同樣關稅包括所有懲罰稅

有美國特色的一個中國政策

咁香港特首假選舉 應該好快有最後欽點

根據舊金山和約
台灣主權未定論

一個中國，一個台灣，一個香港

冇可能架！
侵一定係有隱瞞
一個中國
一個台灣
一個香港
三者獨立分開
侵一定係咁既意思！
哈哈哈 支那共又比侵仔算左一步！傻仔比人玩呀！哈哈

（八·一七公报）1982年8月17日）

the United States of America recognized the Government of the People‘s Republic of China as the sole legal government of China， and it acknowledged the Chinese position that there is but one China and Taiwan is part of China.

英文唔太好 巴打可唔可以解釋下

台灣網民話：
recognized 承認
acknowledged認知，了解(無答應)

正! 了解左姐係哦左聲姐!
侵好波!!!

正如中國自己版本既一國兩制，同英國版本既係唔同
文字遊戲大家各自交功課啫

因為美國如果承認台灣係中國一部份
美國又去立"台灣關係法"
就會違反國際法
干涉別國內政

叛徒

1982 年，呢段應該唔關侵事

以我理解

acknowledge the Chinese position that there is but one China and Taiwan is part of China

同

acknowledge that there is but one China and Taiwan is part of China

係唔同
前者係美國認知（收到）中國主張一中以及台灣乃中國一部分
後者係美國承認/接受一中以及台灣乃中國一部分
呢個字都用得幾 vague, 有啲國家甚至會用 take note of

咁耐之前有春用咩咁
拎出來講做咩
最想侵而家快D表態

支那最叻改內容
信住一成啦

acknowledge
/əkˈnɒlɪdʒ/
verb
1.
accept or admit the existence or truth of.

synonym有recognize，認知、接受、承認既意思，用呢個字冇錯，亦都好清楚表明美國立場，因為本身legally黎睇點都唔到美國話答唔答應。你可以話美國玩兩邊落注，但以你解釋方法係曲解字面意思

同埋1982年公報都唔關侵事啦

睇英文報導似乎侵今次係企返一貫美國立場
回歸雙方解讀唔同嘅原點
我估中國中間 make 咗 deal 俾咗著數美國
中國不嬲對住強國檯面硬檯底軟

中國對強國？

唔係好明 係邊度
強國一定等於中國？

William Liu 劉仲敬
3 Std. ·

respect的意思是，我認為你是傻逼，不過你可以自己走自己的路，開心就好。recognize的意思是，你的意思，我早就聽懂了，你不用重複了。尊重的意思是，你這樣太可惡了，我如果找得到理由整你，早就動手了，但是既然沒有，你去死吧。承認的意思是，不主動不拒絕不負責。